\input{../common/header.tex}
\input{../common/cmds.tex}

\title{Ch. 0 - Présentation}

\begin{document}
\input{../common/front.tex}

\section{Introduction} 

\begin{frame}
\frametitle{Le prof}
\begin{itemize}[<+->]
\item Vous m'avez peut-être connu en math
    \begin{itemize}
    \item Pas si méchant que ça O\!:)
    \end{itemize}
%\item Derrière le «~fasciste~» se cache un prof plus modéré \smiley
%	\begin{itemize}
%	\item Vous n'êtes plus des 1\textsuperscript{ères}
%	\item Vous êtes «~grands~»
%	\end{itemize} 
\item Si vous avez une question, posez-là
	\begin{itemize}
	\item Je ne mords pas
		\begin{itemize}
		\item ... trop
		\item ... souvent
		\end{itemize}
	\end{itemize}
\item Le \cpp\ est un langage plus technique que le \java
	\begin{itemize}
    \item Certaines «~choses~» fonctionnent en \java\ et pas en \cpp (et inversement)
	\item Si vous ne comprenez pas, j'ai peut-être tout simplement mal expliqué
	\end{itemize}
\end{itemize}
\end{frame}

\section{Le cours}

\begin{frame}
\frametitle{Fréquence}
\begin{itemize}[<+->]
\item Cours donné $6$h par semaine
\item 4h de théorie, 2h de labo
	\begin{itemize}
	\item Déséquilibre «~historique~» post-décret
	\end{itemize}
\item Présence «~facultative~»
	\begin{itemize}
	\item ... mais vous prenez vos responsabilités
	\end{itemize}
\item Le support de théorie est conçu \emph{pour moi}
	\begin{itemize}
	\item Vous êtes \emph{vivement} encouragés à prendre des notes
	\end{itemize}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Pourquoi un cours de \texttt{C} / \cpp}
\begin{itemize}[<+->]
\item Bien que disposant de parts de marchés discutables, ces langages restent très présents
	\begin{itemize}
	\item Systèmes d'exploitation
	\item Micro-embarqué
	\item Jeux vidéo
	\item Sécurité
	\end{itemize}
\item Important d'être capable de pouvoir se prétendre développeur \texttt{C} / \cpp
\item Pouvoir maintenir d'anciens programmes et en concevoir de nouveaux
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Objectifs du cours de \texttt{C} / \cpp}
\begin{itemize}[<+->]
\item Acquérir une bonne maîtrise des concepts liés à ces deux langages
\item Pouvoir se démarquer de ses habitudes de programmations liées à d'autres langages
	\begin{itemize}
	\item Même si les syntaxes sont similaires, \cpp\ et \java\ sont \emph{très} différents
	\item Les bons réflexes \java\ sont souvent de mauvais idiomes \cpp
	\end{itemize}
\item Acquérir de bonnes pratiques de programmations
	\begin{itemize}
	\item Certains affirment que le langage est sournois
	\item Ce n'est pas le cas \emph{si} on suit de bonnes pratiques
	\item Cela implique de se discipliner
	\end{itemize}
\item L'hygiène de programmation est enseignée autant que la syntaxe et les concepts associés
    \begin{itemize}
    \item ... et elle est évaluée
    \end{itemize}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Le support}
\begin{itemize}[<+->]
\item Transparents disponibles en deux versions
	\begin{enumerate}
	\item \texttt{slides.pdf} : version avec pauses
	\item \texttt{slides-handout.pdf} : version imprimable
	\end{enumerate}
\item Les slides contiennent des \emph{extraits} de code
	\begin{itemize}
	\item Les codes complets sont référencés, et disponibles dans le répertoire \texttt{codes} de chaque chapitre
	\item On travaillera systématiquement avec les codes complets, à compiler et commenter
	\end{itemize}
\item L'intégralité des supports est disponible sur \url{https://gitlab.com/rabsil/c-cpp}
	\begin{itemize}
	\item Repository public
    \item Si vous le demandez, je vous donne le droit d'ouvrir des issue sur le git
    \item Non, je ne rédige pas mes interros à l'avance sur le git :)
	\end{itemize}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Outils et plateformes}
\begin{itemize}[<+->]
\item Tout est sur PoÉSI
    \begin{itemize}
    \item Théorie et labos
    \item Interros et examens des années précédentes
    \end{itemize}
\item Les amendements «~de détail~» faits en classe sont à jour sur le git, pas sur PoÉSI
    \begin{itemize}
    \item Code répondant à une question, typo, etc.
    \end{itemize}
\item Gchat « ESI - DEV3 - étudiant·e·s »
\item Forum sur la page PoÉSI
\item L'IDE utilisé pour les labos est QtCreator
    \begin{itemize}
    \item Pratique pour les projets Qt
    \item IntelliJ est également un bon IDE
    \end{itemize}
\end{itemize}
\end{frame}

\section{Évaluation}

\begin{frame}
\frametitle{Modalités}
\begin{itemize}[<+->]
\item UE intégrée
	\begin{itemize}
	\item Les bonnes notes d'une AA «~compensent~» les mauvaises de l'autre
	\end{itemize}
\item Note finale : 50\% théorie, 50\% laboratoires
\item Deux interrogations «~bonus~» de théorie
	\begin{itemize}
	\item La note compte si leur résultat est plus important que l'examen (5\% et 10\%)
	\end{itemize}
\item Une interrogation non bonus de laboratoire (15\%)
\item Examen oral de théorie
	\begin{itemize}
	\item 10 minutes de préparations, 30 minutes d'exposé
	\end{itemize}
\item Examen (machine) de laboratoire
\item Modalités complètes, détaillées \emph{et officielles} sur PoÉSI
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Questions}
\begin{center}
\includegraphics[height=6cm]{pics/question-3.png}
\end{center}
\end{frame}

\end{document}
